select ～ from ～ where ～ order by ～;

WHERE句

比較条件	意味	例
=	等しい	col=100
!=,<>,^=	等しくない	col!=100
>=	以上	col>=100
<=	以下	col<=100
>	より大きい	col>100
<	より小さい	col<100
BETWEEN a AND b	a以上b以下の範囲	col BETWEEN 100 AND 200
NOT BETWEEN a AND b	a以上b以下の範囲外	col NOT BETWEEN 100 AND 200
IN(リスト)	リスト内のいずれかと等しい	col IN(10,20)
NOT IN(リスト)	リスト内のいずれとも等しくない	col NOT IN(10,20)
IS NULL	NULL値である	col IS NULL
IS NOT NULL	NULL値でない	col IS NOT NULL
LIKE	文字パターンと一致する	col LIKE 'A%',col LIKE '_A'
NOT LIKE	文字パターンと一致しない	col NOT LIKE 'A%'

WHERE句で複数の条件を指定する場合
論理条件	意味
NOT	否定
AND	論理積
OR	論理和

論理条件の優先順位
(),NOT,AND,OR



ORDER BY句(ソート)
デフォルト	昇順
column_name DESC	降順
column_name DESC NULLS FIRST	NULLを先頭に
column_name DESC NULLS LAST	NULLを最後に



単一行関数	対象の表やビューの各行に対して、単一の結果行を戻す
グループ関数	対象の行のグループに対して、単一の結果を戻す


数値関数
関数	説明
CEIL(n)	n以上の最も小さい整数を戻す
FLOOR(n)	n以下の最も大きい整数を戻す
MOD(m,n)	mをnで割った余りを戻す
POWER(m,n)	mをnで乗した値を戻す
SQRT(n)	nの平方根を戻す
ROUND(m[,n])	mを小数点以下n桁に四捨五入した値を戻す
TRUNC(m[,n])	mを小数点以下n桁に切り捨てた値を戻す


文字関数
関数	説明
LENGTH(文字列)	文字列の長さを文字数で戻す
INSTR(文字列1,文字列2[,n,m])	文字列1のn番目の文字から文字列2の探索を開始し、文字列2がm番目に現れる位置を戻す
SUBSTR(文字列,n[,m])	文字列のn番目の文字からm文字の長さの文字列を抜き出して戻す
INITCAP(文字列)	各単語の最初の文字を大文字、残りの文字を小文字にして戻す
UPPER(文字列)	文字列を大文字にして戻す
LOWER(文字列)	文字列を小文字にして戻す
CONCAT(文字列1,文字列2)	2つの文字列を1つに結合する
LPAD(文字列,n[,パディング文字])	n桁になるように文字列の左にパディング文字を埋める
RPAD(文字列,n[,パディング文字])	n桁になるように文字列の右にパディング文字を埋める
TRIM([LEADING | TRAILING | BOTH] [文字列1 FROM] 文字列2)	文字列2の先頭、最後またはその両方から文字列1を切り捨てる
REPLACE(文字列1,文字列2[,文字列3])	文字列1の中から文字列2を探し、文字列3に置換する


日付関数
関数	説明
ADD_MONTH(日付,n)	日付にnヶ月足した値を戻す
LAST_DAY(日付)	指定した日付の月の月末日を戻す
NEXT_DAY(日付,曜日)	次の曜日を迎える日付を戻す
MONTHS_BETWEEN(日付1,日付2)	日付1と日付2の間の月数を戻す
SYSDATE	現在の日時を戻す
TRUNC(日付[,書式])	書式で指定した単位に、日付データを切り捨てる
ROUND(日付[,書式])	書式で指定した単位に、日付データを四捨五入する


